中共回應英或撤外藉法官：黨安法無損香港獨立的司法權和終審權 ( 不提三權合作論 )

外交部：香港享獨立司法權和終審權不受港區國安法影響

英國最高法院院長、香港終審法院非常任法官韋彥德勳爵說，港區國安法部份條文引起關注，將評估是否繼續讓英國法官在香港服務，取決於他們的工作是否仍然符合法治及司法獨立。在北京，外交部發言人汪文斌說，香港司法機構和律政司已回應事件，強調港區國安法目的是堵塞香港在國家安全方面的法律漏洞，建立健全維護國家安全的法律制度和執行機制，香港依據基本法享有獨立的司法權和終審權不受影響。

他重申，中方全面準確貫徹一國兩制方針、嚴格按憲法和基本法辦事的決心堅定不移，推進港區國安法全面有效實施的決心堅定不移，反對外部勢力干預香港事務的決心堅定不移。

原文網址：

外交部：香港享獨立司法權和終審權不受港區國安法影響